<!---
# license: Licensed to the Apache Software Foundation (ASF) under one
#         or more contributor license agreements.  See the NOTICE file
#         distributed with this work for additional information
#         regarding copyright ownership.  The ASF licenses this file
#         to you under the Apache License, Version 2.0 (the
#         "License"); you may not use this file except in compliance
#         with the License.  You may obtain a copy of the License at
#
#           http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0
#
#         Unless required by applicable law or agreed to in writing,
#         software distributed under the License is distributed on an
#         "AS IS" BASIS, WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY
#         KIND, either express or implied.  See the License for the
#         specific language governing permissions and limitations
#         under the License.
-->

# cordova-plugin-camera

[![Build Status](http://travis-ci.org/apache/cordova-plugin-camera.svg)](http://travis-ci.org/apache/cordova-plugin-camera)

這個外掛程式定義了一個全球 `navigator.camera` 物件，它提供了 API，拍照，從系統的圖像庫中選擇圖像。

雖然該物件附加到全球範圍內 `導航器`，它不可用直到 `deviceready` 事件之後。

    document.addEventListener("deviceready", onDeviceReady, false);
    function onDeviceReady() {
        console.log(navigator.camera);
    }
    

## 安裝

    cordova plugin add cordova-plugin-camera
    

## API

  * 相機 
      * navigator.camera.getPicture(success, fail, options)
      * CameraOptions
      * CameraPopoverHandle
      * CameraPopoverOptions
      * navigator.camera.cleanup

## navigator.camera.getPicture

需要一張照片，使用相機，或從設備的圖像庫檢索一張照片。 圖像被傳遞給成功回檔的 base64 編碼 `String`，或作為 URI 為影像檔。 該方法本身返回一個 `CameraPopoverHandle` 物件，它可以用來重新置放檔選擇氣泡框。

    navigator.camera.getPicture(cameraSuccess, cameraError, cameraOptions);
    

#### 說明

`camera.getPicture` 函數打開該設備的預設攝像頭應用程式，允許使用者拍照。 `Camera.sourceType` 等於 `Camera.PictureSourceType.CAMERA` 時，預設情況下，發生此行為。 一旦使用者打斷了他的照片，相機應用程式關閉，且應用程式還原。

如果 `Camera.sourceType` 是 `Camera.PictureSourceType.PHOTOLIBRARY` 或 `Camera.PictureSourceType.SAVEDPHOTOALBUM`，然後顯示一個對話方塊，允許使用者選擇一個現有的圖像。 `camera.getPicture` 函數返回一個 `CameraPopoverHandle` 物件，它可以用於重新置放圖像選擇的對話方塊，例如，當設備的方向變化。

傳回值是發送到 `cameraSuccess` 回呼函數中，在以下的格式，具體取決於指定的 `cameraOptions` 之一：

  * A `String` 包含的 base64 編碼的照片圖像。

  * A `String` 表示在本機存放區 （預設值） 上的影像檔位置。

你可以做任何你想要的編碼的圖像或 URI，例如：

  * 呈現在圖像 `<img>` 標記，如下面的示例所示

  * 保存本地的資料 （ `LocalStorage` ， [Lawnchair](http://brianleroux.github.com/lawnchair/)，等等.)

  * 將資料發佈到遠端伺服器

**注**： 在更新設備上的照片解析度是很好。 選擇從設備的庫的照片是不壓縮螢幕使其以較低的品質，即使指定了一個 `quality` 參數。 要避免常見的記憶體問題，請將 `Camera.destinationType` 設置為 `FILE_URI`，而不是 `DATA_URL`.

#### 支援的平臺

![](doc/img/android-success.png) ![](doc/img/blackberry-success.png) ![](doc/img/browser-success.png) ![](doc/img/firefox-success.png) ![](doc/img/fireos-success.png) ![](doc/img/ios-success.png) ![](doc/img/windows-success.png) ![](doc/img/wp8-success.png) ![](doc/img/ubuntu-success.png)

#### 示例

拍一張照片，並檢索它作為一個 base64 編碼的圖像：

    navigator.camera.getPicture(onSuccess, onFail, { quality: 50,
        destinationType: Camera.DestinationType.DATA_URL
    });
    
    function onSuccess(imageData) {
        var image = document.getElementById('myImage');
        image.src = "data:image/jpeg;base64," + imageData;
    }
    
    function onFail(message) {
        alert('Failed because: ' + message);
    }
    

拍一張照片和檢索圖像的檔位置：

    navigator.camera.getPicture(onSuccess, onFail, { quality: 50,
        destinationType: Camera.DestinationType.FILE_URI });
    
    function onSuccess(imageURI) {
        var image = document.getElementById('myImage');
        image.src = imageURI;
    }
    
    function onFail(message) {
        alert('Failed because: ' + message);
    }
    

#### 首選項 （iOS）

  * **CameraUsesGeolocation**（布林值，預設值為 false）。 用於捕獲 jpeg 檔，設置為 true，以在 EXIF 頭資訊中獲取地理定位資料。 這將觸發請求的地理位置的許可權，如果設置為 true。
    
        <preference name="CameraUsesGeolocation" value="false" />
        

#### 亞馬遜火 OS 怪癖

亞馬遜火 OS 使用意圖啟動相機活動設備來捕捉圖像上, 和手機上記憶體不足，科爾多瓦活動可能被殺害。 在這種情況下，可能不會顯示圖像時恢復了科爾多瓦活動。

#### Android 的怪癖

Android 使用意圖以啟動相機活動設備來捕捉圖像上, 和手機上記憶體不足，科爾多瓦活動可能被殺害。 在這種情況下，可能不會顯示圖像時恢復了科爾多瓦活動。

#### 瀏覽器的怪癖

可以只返回照片作為 base64 編碼的圖像。

#### 火狐瀏覽器作業系統的怪癖

觀景窗外掛程式目前實施使用 [Web 活動](http://hacks.mozilla.org/2013/01/introducing-web-activities/).

#### iOS 的怪癖

包括 JavaScript `alert ()` 中的回呼函數會導致問題。 包裝內 `setTimeout()` 允許 iOS 圖像選取器或氣泡框以完全關閉之前，警報將顯示警報：

    setTimeout(function() {
        // do your thing here!
    }, 0);
    

#### Windows Phone 7 的怪癖

調用本機攝像頭應用程式，而通過 Zune 所連接的設備不能工作，並且觸發錯誤回檔。

#### Tizen 怪癖

泰只支援 `destinationType` 的 `Camera.DestinationType.FILE_URI` 和 `Camera.PictureSourceType.PHOTOLIBRARY` 的 `sourceType`.

## CameraOptions

要自訂相機設置的可選參數。

    { quality : 75,
      destinationType : Camera.DestinationType.DATA_URL,
      sourceType : Camera.PictureSourceType.CAMERA,
      allowEdit : true,
      encodingType: Camera.EncodingType.JPEG,
      targetWidth: 100,
      targetHeight: 100,
      popoverOptions: CameraPopoverOptions,
      saveToPhotoAlbum: false };
    

  * **品質**： 保存的圖像，表示為範圍 0-100，100，是通常全解析度，無損失從檔案壓縮的品質。 預設值為 50。 *（人數）*（請注意相機的解析度有關的資訊是不可用）。

  * **可**： 選擇傳回值的格式。預設值是 FILE_URI。定義在 `navigator.camera.DestinationType` *（人數）*
    
        Camera.DestinationType = {
            DATA_URL : 0,      // Return image as base64-encoded string
            FILE_URI : 1,      // Return image file URI
            NATIVE_URI : 2     // Return image native URI (e.g., assets-library:// on iOS or content:// on Android)
        };
        

  * **時**： 設置圖片的來源。預設值是觀景窗。定義在 `navigator.camera.PictureSourceType` *（人數）*
    
        Camera.PictureSourceType = {
            PHOTOLIBRARY : 0,
            CAMERA : 1,
            SAVEDPHOTOALBUM : 2
        };
        

  * **allowEdit**： 允許簡單編輯前選擇圖像。*（布林）*

  * **encodingType**： 選擇返回的影像檔的編碼。預設值為 JPEG。定義在 `navigator.camera.EncodingType` *（人數）*
    
        Camera.EncodingType = {
            JPEG : 0,               // Return JPEG encoded image
            PNG : 1                 // Return PNG encoded image
        };
        

  * **targetWidth**： 向尺度圖像的圖元寬度。必須用**targetHeight**。縱橫比保持不變。*（人數）*

  * **targetHeight**： 以圖元為單位向尺度圖像的高度。必須用**targetWidth**。縱橫比保持不變。*（人數）*

  * **媒體類型**： 設置的媒體，從選擇類型。 時才起作用 `PictureSourceType` 是 `PHOTOLIBRARY` 或 `SAVEDPHOTOALBUM` 。 定義在 `nagivator.camera.MediaType` *（人數）*
    
        Camera.MediaType = {
            PICTURE: 0,    // allow selection of still pictures only. 預設情況。 Will return format specified via DestinationType
            VIDEO: 1,      // allow selection of video only, WILL ALWAYS RETURN FILE_URI
            ALLMEDIA : 2   // allow selection from all media types
        };
        

  * **correctOrientation**： 旋轉圖像，該設備時捕獲的定向的正確。*（布林）*

  * **saveToPhotoAlbum**： 將圖像保存到相冊在設備上捕獲後。*（布林）*

  * **popoverOptions**： 只有 iOS 在 iPad 中指定氣泡框位置的選項。在中定義`CameraPopoverOptions`.

  * **cameraDirection**： 選擇相機以使用 （前面或後面-面向）。預設值是背。定義在 `navigator.camera.Direction` *（人數）*
    
        Camera.Direction = {
            BACK : 0,      // Use the back-facing camera
            FRONT : 1      // Use the front-facing camera
        };
        

#### 亞馬遜火 OS 怪癖

  * 任何 `cameraDirection` 值回朝的照片中的結果。

  * 忽略 `allowEdit` 參數。

  * `Camera.PictureSourceType.PHOTOLIBRARY`和 `Camera.PictureSourceType.SAVEDPHOTOALBUM` 都顯示相同的相冊。

#### Android 的怪癖

  * 任何 `cameraDirection` 值回朝的照片中的結果。

  * 安卓也用於作物活動 allowEdit，即使作物應工作，實際上將裁剪的圖像傳回給科爾多瓦，那個唯一的作品一直是一個與谷歌加上照片應用程式捆綁在一起。 其他作物可能無法工作。

  * `Camera.PictureSourceType.PHOTOLIBRARY`和 `Camera.PictureSourceType.SAVEDPHOTOALBUM` 都顯示相同的相冊。

#### 黑莓 10 怪癖

  * 忽略 `quality` 參數。

  * 忽略 `allowEdit` 參數。

  * `Camera.MediaType`不受支援。

  * 忽略 `correctOrientation` 參數。

  * 忽略 `cameraDirection` 參數。

#### 火狐瀏覽器作業系統的怪癖

  * 忽略 `quality` 參數。

  * `Camera.DestinationType`將被忽略並且等於 `1` （影像檔的 URI）

  * 忽略 `allowEdit` 參數。

  * 忽略 `PictureSourceType` 參數 （使用者選擇它在對話方塊視窗中)

  * 忽略`encodingType`

  * 忽略了 `targetWidth` 和`targetHeight`

  * `Camera.MediaType`不受支援。

  * 忽略 `correctOrientation` 參數。

  * 忽略 `cameraDirection` 參數。

#### iOS 的怪癖

  * 設置 `quality` 低於 50，避免在某些設備上的記憶體不足錯誤。

  * 當使用 `destinationType.FILE_URI` ，照片都保存在應用程式的臨時目錄。應用程式結束時，將刪除該應用程式的臨時目錄中的內容。

#### Tizen 怪癖

  * 不支援的選項

  * 總是返回一個檔的 URI

#### Windows Phone 7 和 8 怪癖

  * 忽略 `allowEdit` 參數。

  * 忽略 `correctOrientation` 參數。

  * 忽略 `cameraDirection` 參數。

  * 忽略 `saveToPhotoAlbum` 參數。 重要： 使用 wp7/8 科爾多瓦攝像頭 API 拍攝的所有圖像總是都複製到手機的相機膠捲。 根據使用者的設置，這可能也意味著圖像是自動上傳到他們另。 這有可能意味著的圖像，可以比你的應用程式的目的更多的觀眾。 如果此阻滯劑您的應用程式，您將需要實現 CameraCaptureTask 在 msdn 上記載： [HTTP://msdn.microsoft.com/en-us/library/windowsphone/develop/hh394006.aspx](http://msdn.microsoft.com/en-us/library/windowsphone/develop/hh394006.aspx)你可能還評論或在[問題追蹤器](http://issues.apache.org/jira/browse/CB-2083)的向上投票的相關的問題

  * 忽略了 `mediaType` 屬性的 `cameraOptions` 作為 Windows Phone SDK 並不提供從 PHOTOLIBRARY 中選擇視頻的方法。

## CameraError

onError 的回呼函數提供了一條錯誤訊息。

    function(message) {
        // Show a helpful message
    }
    

#### 說明

  * **message**： 消息提供的設備的本機代碼。*（String）*

## cameraSuccess

提供的圖像資料的 onSuccess 回呼函數。

    function(imageData) {
        // Do something with the image
    }
    

#### 說明

  * **imageData**： Base64 編碼進行編碼的圖像資料，*或*影像檔的 URI，取決於 `cameraOptions` 效果。*（String）*

#### 示例

    // Show image
    //
    function cameraCallback(imageData) {
        var image = document.getElementById('myImage');
        image.src = "data:image/jpeg;base64," + imageData;
    }
    

## CameraPopoverHandle

由 `navigator.camera.getPicture` 創建的氣泡框對話方塊的控制碼.

#### 說明

  * **setPosition**: Set the position of the popover. Takes the `CameraPopoverOptions` that specify the new position.

#### 支援的平臺

![](doc/img/android-fail.png) ![](doc/img/blackberry-fail.png) ![](doc/img/browser-fail.png) ![](doc/img/firefox-fail.png) ![](doc/img/fireos-fail.png) ![](doc/img/ios-success.png) ![](doc/img/windows-fail.png) ![](doc/img/wp8-fail.png) ![](doc/img/ubuntu-fail.png)

#### 示例

     var cameraPopoverHandle = navigator.camera.getPicture(onSuccess, onFail,
         { destinationType: Camera.DestinationType.FILE_URI,
           sourceType: Camera.PictureSourceType.PHOTOLIBRARY,
           popoverOptions: new CameraPopoverOptions(300, 300, 100, 100, Camera.PopoverArrowDirection.ARROW_ANY)
         });
    
     // Reposition the popover if the orientation changes.
     window.onorientationchange = function() {
         var cameraPopoverOptions = new CameraPopoverOptions(0, 0, 100, 100, Camera.PopoverArrowDirection.ARROW_ANY);
         cameraPopoverHandle.setPosition(cameraPopoverOptions);
     }
    

## CameraPopoverOptions

iOS 僅指定氣泡框的錨元素的位置和箭頭方向，從 iPad 庫或專輯選擇圖像時的參數。

    { x : 0,
      y :  32,
      width : 320,
      height : 480,
      arrowDir : Camera.PopoverArrowDirection.ARROW_ANY
    };
    

#### 說明

  * **x**： x 螢幕元素到其錨定氣泡框上的圖元座標。*（人數）*

  * **y**： 螢幕元素到其錨定氣泡框上的 y 圖元座標。*（人數）*

  * **width**： 寬度以圖元為單位），到其錨定氣泡框上的螢幕元素。*（人數）*

  * **height**： 高度以圖元為單位），到其錨定氣泡框上的螢幕元素。*（人數）*

  * **arrowDir**： 氣泡框上的箭頭應指向的方向。定義在 `Camera.PopoverArrowDirection` *（人數）*
    
            Camera.PopoverArrowDirection = {
                ARROW_UP : 1,        // matches iOS UIPopoverArrowDirection constants
                ARROW_DOWN : 2,
                ARROW_LEFT : 4,
                ARROW_RIGHT : 8,
                ARROW_ANY : 15
            };
        

請注意氣泡框的大小可能會更改箭頭的方向和螢幕的方向進行調整。 請確保帳戶方向更改時指定錨元素位置。

## navigator.camera.cleanup

刪除中間從臨時存儲攝像機所拍攝的照片。

    navigator.camera.cleanup( cameraSuccess, cameraError );
    

#### 說明

刪除保留在臨時存儲在調用 `camera.getPicture` 後的中間的影像檔。 適用只有當 `Camera.sourceType` 的值等於 `Camera.PictureSourceType.CAMERA` 和 `Camera.destinationType` 等於 `Camera.DestinationType.FILE_URI`.

#### 支援的平臺

![](doc/img/android-fail.png) ![](doc/img/blackberry-fail.png) ![](doc/img/browser-fail.png) ![](doc/img/firefox-fail.png) ![](doc/img/fireos-fail.png) ![](doc/img/ios-success.png) ![](doc/img/windows-fail.png) ![](doc/img/wp8-fail.png) ![](doc/img/ubuntu-fail.png)

#### 示例

    navigator.camera.cleanup(onSuccess, onFail);
    
    function onSuccess() {
        console.log("Camera cleanup success.")
    }
    
    function onFail(message) {
        alert('Failed because: ' + message);
    }